［致香港人：你地悲憤完未？］

轉自 作者 from Facebook

Link:

字字都係重點，麻煩每一位認真反思過去幾個月，自己除咗喺fb ig打飛機之外，仲做過啲乜

悲憤完了嗎？

極權其中一個小看人民的地方，是睇死你們的悲憤很容易就完了。

讓我將很多人不敢說的話說出來吧：其實你們心底裡都渴望有抗爭者死去——正如政府渴望有警渣殉職那樣。

這樣很黑心嗎？對哦，我們是好人，為了符合道德，我們只能夠說：我不想有抗爭者死去。

這種心理矛盾很難調適，因為我們有意或無意地察覺到，在奴隸道德的約束下，死亡犧牲往往對大局有利，一個自焚而亡的茉莉花小販推翻了突尼西亞的暴政，以致很多人深信，只要有人受害而被殺，僵局就會被打破，勝利就在眼前。

可惜這只屬一種誤解。

我也不想抗爭者死去，原因卻與你們不同，係更加絕望和悲觀：因為我知道，一個人的死去並不會換來甚麼劇變。

跳樓殉港的義士已超十個，香港的抗爭者有甚麼轉變？

「831，打死人！」很多人都相信太子站殺戮，警渣棄屍滅跡，甚至推斷李家超和游乃強掩蓋了徐步高之死的真相。

假若昨天那位中五生真的被射殺，那又如何？

大家會更悲憤，但只限於室內，只限於網絡上，你們的能耐不過在一個小小的黑色方格內打上五六句罵人說話而已，換句話說，網絡有效地宣洩和吸收了大部分的義憤，讓它化為虛無。

你們一邊政府吶喊：是你教我和平抗議沒有用的；一邊卻用一個更無用的辦法去和平抗議。

我見到有個人，昨夜在網上貼了一張相：我都冇咩可以做到，唯有摺幾隻紙鶴聊以自慰，獻上祝福。

還記得幾天前網上掀起爭論，說那些在廣場上砌紙鶴陣的和理非，對幾個街口外的勇武見死不救/兄弟爬山嗎？

我覺得大家都用錯比喻了，應該是「至親在手術室內正在開腦與癌魔搏鬥，家屬在外面摺紙鶴」。因為對於「家屬」來說，真係無嘢可以做，但當有人毅然丟下紙鶴想做些甚麼時，另一個家屬就會反諷他說：「你係醫生咩？」

比喻說明了甚麼？說明「身份」決定你是彷徨無助，抑或坐言起行，決定你可否反駁說：「我也是腦科專家，我可以入去了嗎？」

而在抗爭運動上，本來大家的身份都只是「人民」，人民係可以起義改變社會的，只是你被指派一個「和理非」的身份，將你變成一個家屬，令抗爭運動的自由地帶，劃分為手術室內和室外。這歹毒的定義，將無數的你困住了，你們對抗爭感到不得其門而入，就是這個原因。一道無形的房門，在街頭隔絕了兩幫人。

這一代的朋友，請你們清楚意識到「身份政治」的卑鄙和可畏，現代人要自由，首要成為一個「無身份的人」。

然後，你就會發現抗爭之墮落。我們美其名抗爭，但現時抗爭已經變了樣，抗爭淪為一種賣弄軟弱的競賽，誰能博得更多人的同情，就可贏得更大的支持和授意，它就是弱者道德的勝利法，就好似應徵家丁的唐伯虎鬥話「邊個夠我慘」。

於是，「慘」就變成一種有利的東西，這就是弱者道德最不道德的地方！

一撻潑漆，成為被野蠻欺壓的憑據；一攤革命黨人的血，為旗幟染上了令人驕傲的紅；一個人血饅頭，可以醫好頑疾。

那不勒斯一場被人遺忘的解放戰爭這麼記載：美軍入城，一個男人興奮莫名地在陣前歡迎他們來到，卻一失足掉在泥漥被坦克輾過了，人們湧過來看時發現他已被壓成一張皮。於是，他們用鏟子小心將他撬起，挅挅泥塵，然後將他豎在城頭上，成為他們的旗幟。

他們仰望這張人皮製成的旗，露出一抹怪異的笑容。

現代人正正處於一種等候被解放的狀態，這正是鄂蘭痛恨的地方，使她將「同情」定為一種負面的價值。她說，這種相濡以沫的溫情是可怕的，因為它使被壓迫者能夠更長時間安於被壓迫的狀態。

香港人的寫照啊！

如果你無深刻反省過這個問題，香港何談甚麼未來？

人只會繼續白白地被拘捕，白白地死去。

作者

721 831
10月1日
香港

10月1
香港

一定要睇

推到全世界睇
10月1日

推佢lm

睇完嘅幫手推

必需睇

Pish gg

Read every word

認同嘅麻煩推

睇多啲啦香港人

我唔想攬炒呀

睇多啲啦
做多啲啦

係咪以為fbig打完卡就可以拎贖罪券呀

攞尾彩嗰班人
喺屋企好悲憤但都只係喺social media同溫層到發洩嘅嗰班人
你地幾時先會出嚟呀
香港就係因為你地唔行出嚟而輸呀

睇完呢篇野認真諗下好唔好呀
係全香港人嘅未來呀
你地每一個都唔可以置身事外呀

唔係出咗幾次贖罪券就會拎到架屌
唔好話自己有出過力
根本冇
盡咗全力未呀
係你個人嘅未來呀

嬲完係咪就算呀
知唔知其實所有野都有可能發生喺你身邊嘅人 甚至係你自己呀
被拉嗰班手足 好多受害嘅手足
你地對唔對得住佢地呀

假若昨天那位中五生真的被射殺，那又如何？

大家會更悲憤，但只限於室內，只限於網絡上，你們的能耐不過在一個小小的黑色方格內打上五六句罵人說話而已，換句話說，網絡有效地宣洩和吸收了大部分的義憤，讓它化為虛無。

你們一邊政府吶喊：是你教我和平抗議沒有用的；一邊卻用一個更無用的辦法去和平抗議。

唔該
推呀

再唔行出嚟
荒謬嘅野只會越嚟越多
你要走出嚟呀
至少唔係為其他人 係為咗你自己

走出嚟唔該

正皮完
推下呀唔該

我一個人唔夠推呀

推推推

Push

幫推

Take action

追究警察暴力
追究實彈傷人
【真係好突發】今晚荃灣要人 8點和你行

多謝樓上手足

推

推推子

多謝推手足

推子的

推呀

無憤怒過

全部變成力量

推！不能同意更多！

香港人除咗識喺tg講自己好撚嬲之外仲識d咩？

冇架啦

真係冇架喇

係咪姐係應該再強調返
唔好再分和勇?

呢個唔太relevant

push

我哋其實係想贏唔係想死人。之前咪死咗幾個囉，我哋真係會有人想咩？

同意

Pushhhhh

其實樓主只係想屌香港人廢
咩分崗位佢唔care架

好撚嬲
但去玩緊要

尋晚睇左，好認同，好撚多free rider

好文要推

推唔到，share出去

推！

講中哂...

人地講事實

完全認同

香港人用把口嬲

根本而家已經冇得再分和理非同勇武，話自己係和理非係畫地自囚

唔好比自己嘅憤怒咁廉價
冇要求你本身和理非變勇武 最少都做番自己嗰份(eg文宣 Twitter 翻譯)

真心
唔該每位支持嘅人
都問心無愧

推一推 有道理

呢篇文嚟得極及時
多謝作者

出嚟做野啦好嗎

篇文唔係只係鼓勵勇武。

200萬人嘅經濟抗爭，都可以好大威力。
只係未做到。

Pish

Pishpish

真
我係想表達呢樣野
每個人盡做自己做到嘅野
有啲野明明係做到 但唔做
我真係好嬲

應該話係作者想表達呢樣野
同埋嗰堆口講和平抗爭冇用但只係打飛機嘅人
講乜撚野 核彈都唔割嗰堆
依家前線冇割你 就應該偷笑啦屌你老母

推俾全世界睇

覺悟

認同
大大力推

屌
字字都重點
下面佢講得好中

我覺得大家都用錯比喻了，應該是「至親在手術室內正在開腦與癌魔搏鬥，家屬在外面摺紙鶴」。因為對於「家屬」來說，真係無嘢可以做，但當有人毅然丟下紙鶴想做些甚麼時，另一個家屬就會反諷他說：「你係醫生咩？」

比喻說明了甚麼？說明「身份」決定你是彷徨無助，抑或坐言起行，決定你可否反駁說：「我也是腦科專家，我可以入去了嗎？」

對唔住作者
我應該成篇文都highlight

捉開槍條仆街出黎
示眾

思考下自己叫嘅口號係咩意義

冇可能完
將呢份憤怒記係心
呢一世都唔可以原諒

和理非最麻煩嘅地方其實係一邊話啲細路好慘
轉過頭就態度強硬咁唔准自己啲仔女上前線
心態上其實就同呢篇嘢講嘅一鳩樣
我冇其他嘢講

請睇內文

買架鬼車比義士
最好就防彈車

點都好
問心無愧就得

廉價的同情

有人提議星期六振興黃店產業鏈。排濟藍絲。

我想成功呀戇鳩

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民出黎、正義美國制裁、親北京賣港賊、暴政殘害人民、公平公正
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買
諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.02

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
諗到再加
Victory at all costs, victory in spite of all terror, victory however long and hard the road may be; for without victory, there is no survival.
Winston Churchill

負評！完全無視外圍因素、外國勢力，只係識得踩自己人。人係越鬧越走，要人醒覺唔係咁樣講嘢。我只見到越嚟越多人行出嚟，唔係只識悲憤！網絡只係一個供人表達自己嘅地方，你如何證明、計量民氣喺網上被疏導咗幾多？

呢啲文仲衰過分化文，reckless 啲嘅人睇完會更reckless，轉而怪責自己人；冇膽嘅人睇完唔會突然變大膽，仲可能陷入更深嘅自怨自艾。

通常呢啲post唔會推上熱門 因為大家都唔會面對事實 出面有post講出重點 就比人鬧失敗撚分化撚 甚至五毛 香港人只會聽只會睇對佢哋正面嘅嘢 寧願聽片面嘅鼓勵說話 寧願講一百次香港人加油 都唔願意聽或者睇呢啲事實

難聽啲講句 就算全香港人比狗拉晒 佢哋只會喺監倉入面嗌香港人加油

你剩係知我鬧
但作者等人鬧啲咩你又見唔見到？
如果問心無愧嘅 呢啲說話又點會到肉？
網上打飛機嘅人有好多，呢個係事實
而冇咗佢地我地贏嘅機會又真係確實會少咗

呢啲說話到肉嘅話，點解係怪自己而唔係做更加多？
唔好令啲口號變得廉價啦好冇

明明大家都羅起一粒磚就完場了
係要迫小數人拿起燃燒彈。

真心話係難聽啲

強推

卑怯的人，即使有萬丈的怒火，除弱草以外，又能燒掉什麼呢？ ——魯迅

越鬧越走？已經踏入第四個月嘅抗爭
哄過幾多次？
我地仲有冇時間哄呀？
如果真心為呢場運動好嘅
佢地係應該思考呢篇文章嘅意義係邊到
而唔係只係focus喺被鬧呢一個點上面
如果呢啲只係佢地見到嘅野嘅話
姐係證明咗佢地嘅懦弱，唔肯承認自己其實做得一啲都唔夠

都係嗰句
問心無愧嘅，呢啲說話又點會到肉？

光復香港 時代革命

咪撚再推呢個

開口堆口話人分化 你何嘗唔係分化緊呢啲認真分析嘅人？我明係人都想聽自己鍾意嘅說話 但淨係睇一面 咁同班藍絲有咩分別？做論文都要有正反立場

如果真係有人睇完篇文就比人鬧走 只可以講佢自己本身立場都唔堅定 用其他巴打所講 即係利益投機者 佢哋立場會根據對自身利益同身邊朋輩而變 並唔係真正想為民主出一分力

與其屌人分化 不如真心思考吓篇文入面有邊part係講錯 再自己逐點反駁好過啦

大家做好迎接子彈放題嘅覺悟未？

推，不能再麻木，和理非儘快升級罷工。

其實警犬只會繼續開真槍

你鍾意話破窗效應有好乜撚嘢都好
總之佢哋做乜嘢都唔需要負責
諗諗再咁樣打陣地戰用肉身擋子彈係咪好， 琴日嗰位哥哥仔真係天有眼好彩個子彈傷唔到但大動脈同埋心臟。。但未必個個都咁好彩

就算你覺得值得，唔該都搵番啲避彈嘅嘢整返個盾又好乜都好
要籌旗記住出聲， 唔好就咁樣用肉身擋子彈，咁樣同自殺式襲擊有乜分別

亦都有好多人問，我已經很幫你哋擋子彈，點解啲和你飛ng行出嚟呢
我只係想講一句(雖然我唔可以代表其他和你飛)就係我寧願呢場運動輸，我都唔想有手足受傷或者因為咁樣而坐監, 冇咗咁善良嘅你哋咁淨返嘅香港又有乜嘢意義呢

Sad but true

真

雖然唔想認, 但真係講得好岩...

又屈人係分化撚？我邊隻字話篇文分化？邊一句話篇文分化？我話篇文令人變得唔理性，原來咁又叫分化？

有啲人啱啱起步就比篇文屌走，又係大家想見到嘅事？

篇文主旨我認同喎，但表述方式差到極！用罪惡感嚟鼓動人，必不持久。

Totally agree 最憎d人淨係次次出事就上ig屌 遊行就永遠無份

其實篇文已經算好溫和
你係feel到作者嬲到仆街先咁請
真心嘅考驗
有愧先會有罪惡感

強文必推

一直以黎都唔想有手足死 我地需要核彈 但唔係要用手足嘅命去換返黎 想有手足死嘅同中共想有狗死有咩分別?

香港人呢個民族啱啱成形，係咁細路㗎啦，係要氹㗎啦，你心急都冇用㗎。

俾你證明到佢哋懦弱又點呢？咁佢咪走囉，咪唔返嚟囉，你威囉，你啱囉，你最清醒囉，好唔好？

篇文主旨我認同，但表述方式令我感到好厭惡。都係嗰句，靠罪惡感鼓動人心，唔會長久。

唔再回應，三不，唔想傷和氣。總之大家都係兄弟姊妹，不求講贏對方，只求公論同共識。

佢表述方式睇唔到有幾差 已經唔係出面啲齋屌嘅文 事實永遠難聽架啦 個個都想有人讚架 問題係一日唔指出個問題 日日打晒飛機話就贏 今次已經做得好好 呢啲說話 個抗爭先唔會持久 當年袋住先事件其實都係好好嘅借鏡 比錯覺示威者以為輸少啲都當贏

推
我明大家都好淆 我都好驚 但係我更驚冇咗香港

推到d人出晒蒞為止

想講嘅已講完
多謝回應
街頭見

漫畫才是王道
再多的youtube片，再多的新聞，再多的文章，都比不上簡單清晰的黑白漫畫 漫畫才是容易導出複雜事件的來由 - 新疆少女米日古麗~

6月9號至今每一星期都可以成為短篇漫畫， 用一位普通少女慢慢轉為勇武前綫的角度寫亦可， 不同主角如水滸傳英雄亦可，記住一定要盡量簡潔可以同時翻譯多國語言 寫出中共如何在建制内，用盡一切污糟邋遢的手段管治香港 ，寫出香港抗爭者可歌可泣的血淚史
天真的香港學生正向著全世界求救

現實係殘酷
有d係了解你咁做，其實唔支持個做法
只係不割蓆

認同

you are right
要流血都係流對家嘅血

算啦大家立場唔同 拗贏拗輸都冇用 最緊要大家目標一致

Exact7ly

特登去自殘
或者期待有人死
賣慘唔會令呢場運動贏

梗係未啦，長悲長有呀

相反揾到希望至會贏

講得好中
係難德架啦，但冷氣軍師、和理非們聽唔聽到？

No
我哋立場一樣
只係取向有別

一定要講嘅
我係反共反華本土港獨法西斯

今日中環行街冇人講???文宣呢???國際線呢??

必睇

不過運動輸咗都係會有手足受傷/坐監，甚至更嚴重

其實篇文大部份都講中晒, 唯獨有一點我唔認同

已經死咗咁多人, 自殺嘅、被自殺嘅、831、新屋嶺
我係真心唔想再有多一個死人

無一刻想有人死
一心淨係想有黑警死
最好警車爆炸, 警署燒通頂, 黑警宿舍有好多人跳樓

屌

呢個真係事實，人性真係好醜陋，個個都係懦弱,貪生怕死，想做freerider. 盡力每個人行多一步好嗎

我都唔知，純粹係兩害取其輕，我唔想因為暴動罪嘅人將來坐嘅become雙倍,或者真係有人死,but再繼續落去一定會發生

講咗好耐話要升級
但我發現嘅係更多嘅停滯不前甚至係退步
大佬呀 依家搞革命係咪你用口屌幾句就會贏?
咁你同啲廢老有咩分別
只要前線夠多人 夠決心 根本大家都唔撚洗驚班狗

係可以唔驚，但一定會有手足被實彈射死，咁樣值唔值得、有冇用係另一回事

文宣文宣文宣
連儂牆連儂牆連儂牆

搭車airdrop

好高質

再無和理非，只有抗爭者與非抗爭者

bingo

依個所謂作者，當初講到stevedaines係親共
點解仲會有人睇

講得啱就要聽

人人都可以係勇武

推一推

聽下事實啦

贏左就係人民英雄
輸左就係垃圾叛國賊

唔好意思 阻阻你
係時候集中返係實際行動上 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

點都係齊上齊落

最撚仆街既係一次活動都冇去過既人，行街見到人鏈就影張相打卡以為自己出過力，得閒就repost下啲黑警做乜柒柒咁。要出去好驚？我都好驚呀，我都好驚會比人拉呀，但我仲驚我遲啲連出黎遊行既機會都冇呀，唔願意付出又要收穫，呢種人真係冇資格可以講野

真
去到呢下仲話要人氹
屌得佢啱搞到佢唔開心又好似變返我地錯咁
做乜撚

咁大個人
知要做咩就做啦
想咩都唔付出 唔take risk就想要好野
會唔撚會太天真呀

推

我係唔敢上前線既垃圾和理非

問心無愧就好

但所有人都要睇
冇得退
大家盡全力搏啦好嗎

好好反省
希望有日全民勇武

721 811 831 101

10月1日

俾多啲人睇下
鍵盤戰士出嚟啦

唔係睇完就算
說話難聽但啱就點都要吞落肚消化

唔該幫推

spread to your friends please

推
推

呢一場係為咗自己嘅抗爭
我地冇得輸

講得好中

岩

果種「想做d野」既心態 同「身份包袱」 只會導致更多慘劇發生

既然一開始就唔想真正勇武

倒不如停止衝擊 和平集會 打文宣戰

好過呢種到喉唔到肺既街頭抗爭

希望大家真係真係真係反思一下
有咩可以做得更多

屌 形容得好啱
到喉唔到肺...

香港人
想贏定輸
全喺我地手中

大家支持大家，身邊每個都企出黎支持住身邊人

你呢篇文 應該要配合

「前大學教授：短期運動方向」個post一齊睇

Please please
Come out please

我有share喺個post到

用怨恨才同仇敵愾

香港人連罷食都做唔到

推啊屌
最起碼抵制藍店同中資鋪頭 和理非一定做到

做所有做到嘅

Agger

Do all u can

pish

Thanks
俾多啲人睇

推 反思一下

可以傳俾身邊嘅人睇下
俾佢地一個反思嘅機會

可以傳畀身邊嘅人睇下
畀佢地一個反思嘅機會

和勇隔壁講得幾好

不能同意更多

三個月啦 香港人一定要有所改變

當務之急係催谷 反共情緒

和平集會打國際線 等人權法

唔好成人等英雄打救 我地自己要有執政意志

Push push

推推

Ok

思想轉變好好已經多謝, 但係想有大改變唔該行多步 出嚟唔好淨係打卡

well say

一啲啲啦～我就冇諗過有人死係好(但想黑警就日日諗)

其實摺紙個啲我唔怪佢地，始終佢地肯行出黎，只係抗爭手法唔同，比起呢啲，如果連遊行都唔肯，擺買擺搭都唔做就仆街好多

我諗身邊大部分都係呢種人，係個grp到日日鬧黑警，但咩都冇做過嘅人，就係篇文講個種人

有冇集中post list 曬有咩可以做
e.g.
文宣: twitter
杯葛中資
不合作運動: 一蚊一蚊交稅同交多一蚊稅
減低消費 換美金
香港人好善忘要開條checklist 提佢地
將革命溶入生活

又屌自己人 學下藍絲啦

唔好剩係focus屌
叫緊所有人反思

想駁斥 冇問題
但唔該要有理據

唔該keep住推

推呀屌

快啲睇啦

FB IG 戰士 都係等
等其他人去做
而合理化自己和理非身分

我真係睇唔過眼咁樣

唔好睇唔過眼喇
做得到就做
開個頭做 就有人跟
啲人都係企係人多人個邊

但老實講 都4個月
有衝突嘅時候都係相對少人會堅持

唔太認同
「
而在抗爭運動上，本來大家的身份都只是「人民」，人民係可以起義改變社會的，只是你被指派一個「和理非」的身份，將你變成一個家屬，令抗爭運動的自由地帶，劃分為手術室內和室外。這歹毒的定義，將無數的你困住了，你們對抗爭感到不得其門而入，就是這個原因。一道無形的房門，在街頭隔絕了兩幫人。
」

當你自己認定自己係和理非
其實就限制哂自己既行動
所以唯一方法真係唔好再咁分和勇

出得黎 就要全民皆兵
唔好成日話邊度有狗
狗 就度度都有
係視乎幾多隻
我地咁多人 驚佢老母咩

仲有 乜撚野唔好受傷 唔好送頭
因為佢唔想你受傷/送頭佢要擔心你
但根本 過多幾日 都不痛不癢
唔好話我仆街 呢個係事實
只不過大家唔認自己原來唔係真係咁有同情心

sor 嗰陣我見到佢頭半篇文就覺得講得好撚啱就些牙咗
不過其實佢focus嘅唔係大家睇人地所謂勇武同和理非嘅標籤，因為老實講體現出嚟嘅行動上係真係有呢個分別
但其實佢最想講嘅係，我地自己畀自己嘅框架，我地自己畀自己嘅限制，係好personal嘅野嚟

大敵當前無謂嘈 你諗下同你嘈個位隨時被人射死打死 嘈黎有咩意思

推
光復香港 時代革命

真心要推!

以為自己開post
929果日望著有鬼開實彈
有手足失去意識三十分鐘
不斷地諗就算死左 又點？
大部分人只會轉口號做黑警填命
然後係網上話自己好嬲好嬲
平時去發夢既巴士上面聽到
好多人將自己塞入和理非既框框
現場都未到就要諗定
邊到有狗要搵邊到落車安全
革命唔係咁架 唔好再唱肥媽啦

民主自由唔係咁樣爭取架
如果好嬲好憤慨但只係出黎叫口號
同生活係中國有咩分別
個分別就係你仲可以講 可以屌
但你都係不斷咁讓步 將就
降底線 就算殺廿萬人你都唔會再做啲咩
唔好再強調自己係和理非所以點點點
大家都係香港人

真
冇得再退
冇得再避

所以個意識唔應該再係不分和勇

而係全民勇武！

因為勇武就係全屬性！

隔黎post仲有人話打爛紅色資本唔好 會民意逆轉..
共產黨用黑警、港共令手足流左咁多血
香港人就係要對準政權
美國都唔理你地用咩方法爭取
佢剩係理中共搞鳩香港
攬炒到時對美國自身利益冇好處先幫香港自治
我地避無可避架啦屌

Pishhh

推多野

推沙

推你

推
好好的反思文章

。

推到多啲人睇完會覺悟
犧牲唔係一張最好既牌
我唔要有人死呀

share畀身邊嘅人睇
畀佢地反思嘅機會

繼續送頭

"假若昨天那位中五生真的被射殺，那又如何？

大家會更悲憤，但只限於室內，只限於網絡上，你們的能耐不過在一個小小的黑色方格內打上五六句罵人說話而已，換句話說，網絡有效地宣洩和吸收了大部分的義憤，讓它化為虛無。"

點解講得咁撚中
成日都覺得點解要鬥慘
講慘大把人慘過我地 新疆集中營都好撚慘
最後有冇外國人救到佢地 冇啊
真係有革命會咁既咩 好似連邊都未沾上
無論發生咩事都好 都係網上發洩
道氣洩晒
但成個大局根本就冇變過！
香港人好似跌左落個旋渦到咁
不停轉 不停行返同一個圈
離目標仲有好遠好遠 遠到根本見唔到
利申 小薯一名 有錯請屌

真係講得好好 少數睇晒既長文 再推

講得非常好。

大家都係等緊有個人喺大眾目光下俾狗打死，但係就算真係發生咗，大家又會點呢？

有人其實想有抗爭者死？
嗡乜鳩呀

完全同意
大家係出黎抗爭 唔係鬥慘
要慘 我地要極權 同依附極權既人更加慘

因為有人會覺得有抗爭者死先可以打破僵局
令到更多人出黎
但依家既香港人係唔會咁做
大家只係停留係網上世界傷春悲秋

推啊屌

睇曬成篇文先

睇曬成篇文先好冇

Share左

推佢

tui

對於啲坐享其成嘅人 都費事屌啦
日日係度好嬲呀好嬲呀祝狗死全家
如果有呢個念頭嘅人 根本唔係同路人

收皮
全個警隊係一體
唔好因爲個人軟弱 冇撚用
而淨係搵嗰一隻狗出嚟

成個警隊都要制裁

諗起個偽善ig foodie hungrykays 成撚日都係咁
又唔係真係企出黎
淨係識喺ig煽動 精人出口笨人出手
好撚嘔心囉唔該！

一直都認為香港大把hihi都未準備好
作者呢篇文講中左大部分和理非一直以黎既心態
咁多包袱既 一係離開香港 一係直接奶共
係度鬥慘有乜用
家陣係上戰場
唔好只意敵人會憐憫你
更唔好只意美國盟軍幫到你好多
你要既係成個身企出黎抗敵
想贏係要大量前線
唔係要大量企係後面既啦啦隊

up

This comment deserves attention

屌啦
人地篇文正正係話你呢個比喻呀
就係講明因為有一班「人民」覺得另一班「人民」嘅能力同覺悟都唔係同一level
於是就係「人民」以外再定下另一個「和理非」同「勇武」嘅身份
結果呢班本來「人民」嘅抗爭者係本身已經有嘅包袱同壓力下 自己承受左接受做「和理非」嘅角色
然後係「勇武」嘅抗爭者奮鬥期間 佢地本來已經無其他能力幫到手嘅情況下被逼繼續做「和理非」嘅角色黎支持
而呢個現象正正就係因為大家為自己定左另一種身份得黎嘅後果
點解會有「和理非」進化做「勇武」 就係因為佢地係悲憤之下發現自己做到嘅野係更多 所以先有人進化
但進化唔到嗰班就代表佢地本來嘅能力就係負責做嗰啲
而係做嗰啲野成為佢地義務嘅同時要佢地承受埋「和理非」同「勇武」之間嘅身份
就造就左咁多以黎嘅「分化」同「指罵」呀
你自己睇清楚作者佢提嘅例子 唐伯虎嗰段就係指出鬥慘唔係佢本來嘅意願 係隔離班友一齊鬥慘先拎到屬於自己嘅位先爆句「邊個夠我慘呀」

因為大多數抗爭者
忽略或放棄（香港管治權的爭奪）
失去香港管治權
無論你怎樣抗爭
也不會自動奪得管治權這個局限
不會因為有幾多示威遊行而消失這個局限
若果大家不兼顧這一條重要戰線 （香港管治權的爭奪）
永遠也只會在抗爭中
看不見成功的一天
完全忽略另一條最重要的戰線
沒有政黨或社運人士及新加入參選區議會選舉的素人
全力爭取（香港管治權的爭奪）？

其實樓上上嘅回應基本上就係作者想影射嘅野
我地一直話和平抗爭冇用
但事實上以非和平形式抗爭嘅手足 就係少撚到仆街
諷刺嘅問題係高聲叫喊呢句口號嘅大部人 究竟有冇實踐過出嚟？
鬥慘未必係我地最初嘅意願
但我地做緊嘅野就係鬥慘
企喺弱者道德高地搏取同情
然後前線繼續犧牲

作者想表達嘅係
我地要脫離自己畀自己嘅枷鎖
做所有自己做到嘅野
做所有自己要做嘅野

冇忽略呀，你暫時睇唔到only

各有各做，你覺得做得唔夠

可以一齊幫手

exactly
當一個抗爭去到呢個地步已經無必要再分咩野勇武和理非
點解上個月會有人提議唔再分就係咁嘅原因
你繼續set一個身份比自己 去到最後就係你每做一樣野都會質疑呢樣野係咪應該你個身份去做
正如而家變成衝擊嘅必然係勇武 守後必定係和理非
點解要分到去呢個地步 雨革當年就係因為比呢啲限死左 令到每個人都對對方所做嘅行為劃分左界線 只要佢唔超過條線佢就屬於邊個位 更甚係拎嗰條線黎決定佢係咪自己人
要避免當年同其他地方抗爭嘅犯錯 第一樣野就係唔好將同路人拆成兩黨

請問怎樣一齊幫手？

要靠你的智慧了

有覺悟未

其實唔洗理他人嘅標籤
只要我地每個人唔去咁樣標籤自己
呢個問題就會迎刃而解

所有野都係要從自身開始

從自己心態改變
不求人 只求己

認同嘅
想多啲人諗野嘅
快啲推

認同請推

認同請推+share畀朋友睇

屌你老母，各有各做!

香港人係時候跳出自己既框框啦

夠鐘醒

死去的朋友會原諒我們嗎？

pissh

多謝絲打 :( 心聲嘅高質版本

警醒自己 警醒他人

真前線心聲

從來無希望過有抗爭者死 過去幾個月盡曬力做咗好多野
對你篇野有共鳴 希望其他人都會明
不過下次可以嘗試用鼓勵代替責難語氣 咁啲人會容易啲接受並反思

啱， 香港人就係好撚肉酸
一日有工返有嘢食有嘢玩， 就唔會有人覺悟
永遠停留係和理非網絡抗爭

理解

非常理解

為左我哋的未來

堆

Agger 個人黎講真係純粹唔想班手足白死 無咩崇高理念

三罷又唔危險又中正春袋 咪又係無人做

著作

飯要開
無謂說真話
回家po個嬲嬲足夠

我是時候自戴手扣

做唔到個個扮睇唔到

唔止謝sir，連er er er sir都……

你們一邊政府吶喊：是你教我和平抗議沒有用的；一邊卻用一個更無用的辦法去和平抗議。

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出

大家真係要認真睇下樓主呢篇文 唔好比身份綁死左自己 每個人做既野一定可以更多 利申見過有好幾篇長文打完 好多都係回一句黑警死全家就完左 有陣時真係會懷疑到底呢班人係咪真係有認真咀嚼過篇文既內容 有冇思考過到底自己可以係呢場運動到做到d咩 兄弟爬山各自努力唔係打句好嬲就算 而係每個人都一齊用唔同方式去做一d對件事有效既事 有咩位過左火 就有人幫手出黎拆返掂 正如一芳變左共芳 都有人去幫手刷番做一芳 希望未來既日子香港人可以真係主動d 唔好咁被動 唔好連開個app分黃藍紅黑都懶 唔好每次都處於食花生mode咁睇而家既香港 其實除左純出黎遊個行表個態之外 香港人絕對可以做到更多野 期望可以睇到一個真正遍地開花既香港

我都係最鍾意呢句！！

1020

未，繼續po ig悲憤之後買淘寶

…1020，香港人反抗

推
「時代革命」嗌就嗌得多，但唔好話革命
連「反抗」都未係個個做到⋯
驚死，但仲係有人落場時hea 99
想幫手，又乜鳩都唔帶
真正「和理非」並唔係咁，睇下甘地MLK佢地做過啲咩

不分和勇 香港兒女

好中
有班人求遠只係想人勇武 叫人燒舖打狗出獅鳥
但自己只停係大後方 甚至屋企

無人睇？講得幾好

好文幫推
1020 1:30尖沙咀見

Tui

一句話收作者皮

想講乜鳩

講真 根本好多香港人有車 有樓 有錢

唔會出黎到放手一博 因為對佢地黎講冇必要

[和理Post] 過嚟問下啲區議員候選人喇喂
傳送門：

連登Post:

樓主 係時候再開po

【散水論：「唔好XXXX，美國歐盟唔鍾意！」】

一個咁既post 先得個18頁，點撚得？等我幫你推番上熱門！

仲可以點做

偽黃又冇出過去遊行 又要吃喝玩樂 嘔心

甴近平

[日常文宣] [文宣方向] 以子之矛，攻子之盾

好撚認同 幫推

大人唔罷工，細路就要衝
咁簡單嘅罷工都唔肯做，香港等收皮啦
第時齊齊集中營相見

p

一齊搞三罷
集合所有勇武
做d 比送頭更有意義既野
對於今時今日場運動既睇法及建議

「香港人，反抗」
感謝提供笑話一則。

推上熱門

睇完呢篇文

放上ig
大家都會覺得我好憤慨yeah

繼續睇劇了

唔好成日話夠啦夠啦

同意樓主

我地要擴大伸延戰線
大家都明白而家打長期戰
其中一條我地一定一定要做就係黃色經濟圈
要商家歸邊，吾係就咪撚洗做香港人生意

不送頭不流血不分化不割不割